中印對峙風颱尾？ 台灣護照印「CHINA」 台人遊印度冤卡關

中印對峙風颱尾？ 護照印「CHINA」 台人遊印度冤卡關

2017-07-28 00:03 〔即時新聞／綜合報導〕

中國與印度之間關係緊張，也波及到台灣旅客。台灣2名大學生 到印度旅遊，今天在鄰近克什米爾的喜馬偕爾省首府西姆拉（Shimla）申請進入許可證時 ，卻因為台灣護照上印著REPUBLIC OF 「CHINA」，而遭印度官方拒絕，透過我駐印代表 處的溝通與解釋，耗費相當長的時間，2名大學生最後才順利取得許可證。

根據《中央社》報導，2名大學生在申請受阻後，轉而向我駐印度代表處求助，代表處一 方面向當地負責核發許可證的官員解釋，台灣與中國不同，同時也傳真中、台民眾分別對 待的相關公文給印度內政部。

不過，當地基層官員不敢負責，電話不斷轉給上級，耗費長時間的溝通與解釋，最後負責 業務的官員才同意核發許可證。

近期中印兩國因國界爭議，都派出部隊在邊境對峙，雙方關係緊張。當地基層官員以護照 上有「CHINA」字眼為由，拒絕核發許可證，透過駐印度代表處多次反映，印度內政部已 向各地關卡說明，台灣旅客不在限制進入克什米爾、東北7省等敏感地區的範圍內。

台灣2名旅客因為護照上印有「CHINA」，慘遭印度地方官員拒絕申請進入許可證。圖為護 照示意圖。（資料照）

呢本咪一樣

癡親支那都冇好野
幾時先肯放低大中華
大中華對黃皮狗冇益架

should be republic of taiwan

真係無菇菇

而家先留意到
香港特區護照中文字大細係中國>香港
但英文就係HONG KONG > 後面堆字

澳門特區護照MACAU就勁細粒字

去垃圾國家想俾人姦

人地要印三種語言喎

至於字體size 問題，香港呢啲殖民地就無謂提啦

3本差唔多一樣

BNO / BC 撚見工 or 填表
國籍會唔會填 英國

y not

你無端白事又自認支那人把柒咩

會唔會係拎bno/bc 仲寫支那呀?

澳門有得用正宗葡國護照，唔駛用本澳門特區護照喇

要認自己係支那人, 仲拿BC/BNO把柒?

用周融, renounce左BC去啦

其實港澳台都唔應該比入啦
咁多間碟

唔講以為澳門人全部都係葡國籍呀